---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.61.0
date: 2019-08-10
layout: framework
libCount: 70
---
### Baloo

- Реалізовано компонування з KIOCore, замість KIOWidgets, у kioslaves
- [IndexCleaner] Реалізовано ігнорування записів, яких не існує, у налаштуваннях

### BluezQt

- Усунено аварійне завершення роботи через те, що q-вказівник не було ініціалізовано
- Усунено включення bluezqt_dbustypes.h зі встановлених файлів заголовків

### Піктограми Breeze

- Додано піктограму «user-others» (виправлено ваду 407782)
- Піктограму «edit-none» зроблено символічним посиланням на «dialog-cancel»
- Вилучено зайві і монохромні версії піктограми applications-internet
- Додано піктограми view-pages-*, які потрібні в Okular для вибору компонування сторінок (виправлено ваду 409082)
- Використано стрілки за годинниковою стрілкою для піктограм *refresh* та update-* (виправлено ваду 409914)

### Додаткові модулі CMake

- android: уможливлено перевизначення ANDROID_ARCH і ANDROID_ARCH_ABI як змінних середовища
- Реалізовано сповіщення користувачів щодо prefix.sh при використанні KDE_INSTALL_USE_QT_SYS_PATHS
- Реалізовано краще типове значення CMAKE_INSTALL_PREFIX
- Стандартним типом збирання, якщо збирання виконується із копії git, зроблено «Debug»

### KActivitiesStats

- Додано термін Date до статистичних даних KActivities у фільтрі за датою події ресурсу

### KActivities

- Спрощено код previous-/nextActivity у kactivities-cli

### Інструменти Doxygen KDE

- Виправлено каталоги перевірки для metainfo.yaml із символами поза ASCII у Python 2.7
- Реалізовано запис до журналу назв шляхів (за допомогою repr()) замість повного аварійного завершення роботи
- Реалізовано створення списку файлів даних на льоту

### KArchive

- KTar::openArchive: усунено непроходження перевірки, якщо у файла два кореневих каталоги
- KZip::openArchive: усунено непроходження перевірки при відкритті пошкоджених файлів

### KCMUtils

- Адаптовано до змін інтерфейсу користувача у KPageView

### KConfig

- Безпека: вилучено підтримку $(...) у ключах налаштувань із позначкою [$e]
- Включено визначення для класу, який використано у заголовку

### KCoreAddons

- Додано функцію KFileUtils::suggestName для створення пропозицій унікальних назв файлів

### KDeclarative

- Scrollview — усунено заповнення батьківського елемента на снові панелі перегляду (виправлено ваду 407643)
- Впроваджено FallbackTapHandler
- Проксі QML KRun: виправлено помилки зі шляхом і адресою
- Події календаря: уможливлено показ подробиць подій у додатках

### KDED

- Файл desktop kded5: використано коректний тип (Service) для придушення попередження від kservice

### Підтримка KDELibs 4

- Додаток Designer: реалізовано однорідне використання «KF5» у назвах груп і тексті
- Усунено оголошення за допомогою KPassivePopup

### KDesignerPlugin

- Розкрито для використання новий KBusyIndicatorWidget
- Вилучено створення додатка designer для KF5WebKit

### KDE WebKit

- Реалізовано використання ECMAddQtDesignerPlugin замість KF5DesignerPlugin
- Додано параметр для збирання додатка Qt Designer (BUILD_DESIGNERPLUGIN, типове значення — ON)

### KFileMetaData

- Оновлено засіб видобування даних з файлів mobipocket, але не увімкнено його

### KHolidays

- Додано дні-замінники громадських свят у Росії за 2019-2020 роки
- Оновлено записи свят у Росії

### KIconThemes

- Відновлено «Реалізовано перевірку того, чи group &lt; LastGroup, оскільки KIconEffect все одно не обробляє UserGroup»

### KIO

- Визнано застарілим suggestName на користь того самого у KCoreAddons
- Усунено помилку щодо неможливості увійти до каталогу на деяких серверах FTP із турецькою локаллю (виправлено ваду 409740)

### Kirigami

- Переписано Kirigami.AboutPage
- Реалізовано однорідне використання Units.toolTipDelay замість жорстко вписаних значень
- Реалізовано належне визначення розміру вмісту картки, коли розмір картки обмежено
- Реалізовано приховування брижів, якщо ми не хочемо, щоб пункти можна було натискати
- Синхронізовано елемент керування із довільною висотою шафки
- [SwipeListItem] Враховано значення видимості смужки гортання та формфактора для елемента керування та вбудованих дій
- Вилучено масштабування одиниці виміру розміру піктограм для isMobile
- Реалізовано безумовний показ кнопок повернення, якщо шарів &gt; 1
- Реалізовано приховування пунктів дій із підменю з меню «Інше»
- Реалізовано типове розташування ActionToolBar щодо заголовка
- Усунено помилку, пов'язану із тим, що велике Z не можна було бачити у діалогових вікнах
- Реалізовано використання непрозорості для приховування кнопок, які не вміщаються
- Реалізовано додавання інтервалу, лише якщо він вписується у ширину
- Реалізовано повну зворотну сумісність із showNavigationButtons як булевим значенням
- Реалізовано більшу роздільність для globalToolBar.showNavigationButtons

### KItemModels

- Супровідником KItemModels тепер є Давид Фауре (David Faure)
- KConcatenateRowsProxyModel: додано нотатку щодо того, що у Qt 5.13 є QConcatenateTablesProxyModel

### Набір бібліотек KPackage

- Реалізовано пропозицію щодо metadata.json при запитах щодо метаданих пакунка
- PackageLoader: реалізовано використання належної області для KCompressionDevice

### KPeople

- declarative: реалізовано оновлення списку дій при зміні персони
- declarative: усунено аварійне завершення роботи при помилковому використанні програмного інтерфейсу
- personsmodel: додано phoneNumber

### KService

- Розкрито доступ до інтерфейсів X-KDE-Wayland
- Виправлено збирання KService на Android
- KService: вилучено непрацездатну концепцію загальної бази даних sycoca
- Вилучено дуже небезпечний код вилучення у kbuildsycoca5 --global
- Усунено нескінченну рекурсію та непроходження оцінок, якщо база даних sycoca є недоступною для читання користувачем (наприклад, належить користувачу root)
- Визнано застарілим KDBusServiceStarter. Використання kdepim повністю вилучено, активація DBus є кращим рішенням.
- Уможливлено побудову KAutostart на основі абсолютного шляху

### KTextEditor

- Реалізовано збереження і завантаження полів сторінки
- Усунено потребу у розпізнаванні користувача
- Змінено типове клавіатурне скорочення для дії «Перемкнути режим введення» так, щоб не було конфліктів із konsolepart (виправлено ваду 409978)
- Реалізовано типове повернення HideListIfAutomaticInvocation для моделі автоматичного доповнення
- Мінікарта: усунено перехоплення left-mouse-button-click для кнопок «вгору-вниз»
- Уможливлено до діапазонів підсвічування 1024 замість вимикання підсвічування взагалі, якщо досягнуто обмеження
- Виправлено перенесення рядків із кінцевою позицією у позиції 0 рядка (виправлено ваду 405197)
- Додано параметр для обробки деяких символів, подібний до «автодужок», але при позначенні певного фрагмента тексту
- Додано пункт дії для вставлення нового рядка без відступу (виправлено ваду 314395)
- Додано параметр для вмикання та вимикання перетягування тексту зі вставлянням (типово увімкнено)

### KUnitConversion

- Додано одиниці виміру розміру двійкових даних (біти, кілобайти, кібібайти тощо)

### Бібліотека KWallet

- Пересунуто ініціалізатор kwalletd на позицію вище у коді (виправлено ваду 410020)
- Повністю вилучено агент перенесення даних kde4 (виправлено ваду 400462)

### KWayland

- Реалізовано використання протоколів wayland

### KWidgetsAddons

- Для kpageview впроваджено концепції верхнього і нижнього колонтитулів
- [Індикатор зайнятості] Встановлено відповідність тривалості версії у QQC2
- Додано діалогове вікно попередження із придатним до згортання розділом подробиць
- Реалізовано новий клас KBusyIndicatorWidget, подібний до BusyIndicator у QtQuick

### KWindowSystem

- [platforms/xcb] Використано розширення XRES для отримання справжнього PID вікна (виправлено ваду 384837)
- Портовано KXMessages з QWidget

### KXMLGUI

- Додано розпірки як параметр налаштовування панелей інструментів
- Реалізовано використання монохромних піктограм дій для кнопок KAboutData
- Вилучено з'єднання із visibilityChanged, краще користуватися наявним eventFilter

### ModemManagerQt

- Уможливлено оновлення типового часу очікування DBus для кожного з інтерфейсів

### NetworkManagerQt

- Пристрій: включено reapplyConnection() до інтерфейсу

### Бібліотеки Plasma

- [ToolButtonStyle] Реалізовано використання тієї самої групи для стану наведення вказівника
- Реалізовано обробку файла кольорів у засобі встановлення фіктивної теми Плазми
- Реалізовано встановлення теми Плазми до локального XDG_DATA_DIR для перевірки піктограм
- Застосовано зміну тривалості для індикатора зайнятості з D22646 до стилю QQC2
- Реалізовано збирання додатків структури пакунка до очікуваного підкаталогу
- Highlight замінено на ButtonFocus
- Виправлено запуск dialognativetest без встановлення
- Реалізовано пошук додатка іншим плазмоїдом
- [Індикатор зайнятості] Встановлено відповідність тривалості версії у QQC2
- Додано пропущені компоненти у org.kde.plasma.components 3.0
- Оновлено піктограми освіження та перезапуску так, щоб вони відповідали новим версіям з піктограм Breeze (виправлено ваду 409914)
- Виправлено ваду, пов'язану із тим, що itemMouse не було визначено у plasma.components 3.0
- Реалізовано використання clearItems, якщо аплет вилучають
- Усунено аварійне завершення роботи, якщо switchSize було змінено під час початкового налаштовування
- Поліпшено кешування додатків

### Purpose

- Phabricator: реалізовано автоматичне відкриття нової різниці у браузері
- Виправлено видобування повідомлень. Латка від Віктора Рижих.

### QQC2StyleBridge

- Усунено помилкову захисну умову, яка запобігала застосуванню стилів до повзунків із від'ємними значеннями
- Уповільнено обертання індикатора зайнятості
- Виправлено «помилку типів» при створенні TextField зі значенням focus true
- [ComboBox] Встановлено правила закриття на закриття при клацання за межами, а не клацанні за межами батьківського віджета (виправлено ваду 408950)
- [SpinBox] Встановлено renderType (виправлено ваду 409888)

### Solid

- Забезпечено можливість повторного входу для модулів solid

### Підсвічування синтаксису

- TypeScript: виправлено ключові слова в умовних виразах
- Виправлено шляхи до генератора та тесті у CMake
- Додано підтримку для додаткових ключових слів QML, які не є частиною JavaScript
- Оновлено підсвічування для CMake

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB
